# Overview

Лекция покрывает следующие темы:

* Использования Teamcity и Docker для реализации CI/CD-контейнера
* Обзор системы мониторинга Prometheus

## Homework

### Teamcity + Docker

Требуется реализовать CI/CD-конвеер описанный в лекции.

Полученный проект должен включать следующие билд-конфигурации:

* Docker build chat-app
* Docker promote to release chat-app
* Docker deploy chat-app

Для выполнения задания необходимо завести учетную запись на Dockerhub.

Схема проверки:

* Удаление всех контейнеров, образов, volume-ов на хосте. Очистка папки /opt/chat-app
* Запуск Docker deploy chat-app (должен каскадно вызвать все билды в dependency)

В данном задании не требуется реализовывать pull request + merge обвязку на стороне Teamcity.

Удалите ранее созданный сервис chat-app (/etc/systemd/system/chat-app.service)

Задание оценивается в 4 балла.

### Prometheus

* Требуется установить и настроить prometheus. Оформить как сервис systemd. (2 балла)
* Требуется установить и настроить node_exporter. Оформить как сервис systemd. (1 балл)
* Написать query, которая будет выдавать ноды (хосты или targets), на которых утилизация CPU > 80%. В этом задании требуется учитывать, что на ноде может стоять несколько CPU, а также различные режимы (mode), в которых может находиться процессор. Проверить эту query можно в веб-интерфейсе prometheus: <your_host_name>:9090/graph (1 балл)

### Deadline

Deadline по сдаче 8.05.2019 23:59